%@P:exocorcp
%@Dif:2
Exprime sans radicaux
\begin{multicols}{4}
\begin{myenumerate}
\item $\sqrt{\dfrac75}\times\sqrt{35}$
\item $\sqrt{\dfrac32}\times\sqrt{\dfrac83}$
\item $\sqrt{\dfrac35}\times\sqrt{\dfrac{27}5}$
\item $\sqrt{\dfrac{10}3}\times\sqrt{7,5}$
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \begin{multicols}{2}
    \item \[\Eqalign{
A&=\sqrt{\frac75}\times\sqrt{35}\cr
A&=\frac{\sqrt7}{\sqrt{5}}\times\sqrt{7\times5}\cr
A&=\frac{\sqrt7}{\sqrt{5}}\times\sqrt7\times\sqrt5\cr
A&=\sqrt7^2\cr
A&=7\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
B&=\sqrt{\frac32}\times\sqrt{\frac83}
B&=\frac{\sqrt3}{\sqrt2}\times\frac{\sqrt8}{\sqrt3}\cr
B&=\frac{\sqrt8}{\sqrt2}\cr
B&=\sqrt{\frac82}\cr
B&=\sqrt4\cr
B&=2\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
C&=\sqrt{\frac35}\times\sqrt{\frac{27}5}\cr
C&=\frac{\sqrt3}{\sqrt5}\times\frac{\sqrt{27}}{\sqrt5}\cr
C&=\frac{\sqrt3\times\sqrt{27}}{\sqrt5^2}\cr
C&=\frac{\sqrt{3\times27}}5\cr
C&=\frac{\sqrt{81}}5\cr
C&=\frac95\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
D&=\sqrt{\frac{10}3}\times\sqrt{7,5}\cr
D&=\frac{\sqrt{10}}{\sqrt3}\times\sqrt{7,5}\cr
D&=\frac{\sqrt{10}\times\sqrt{7,5}}{\sqrt3}\cr
D&=\frac{\sqrt{10\times7,5}}{\sqrt3}\cr
D&=\frac{\sqrt{75}}{\sqrt3}\cr
D&=\sqrt{\frac{75}3}\cr
D&=\sqrt{25}\cr
D&=5\cr
}\]
  \end{multicols}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Utilisation des deux formules de calculs sur les racines carrées ainsi que la définition.